點解王重陽咁勁，全真七子就咁撚廢

天下第一教到班垃圾出黎
明明周伯通都好勁
七子好似二打六咁
連個陣都俾人破埋仲做得d乜

周伯通係師弟, 點同

丘處機都好勁呀

你老豆都好勁

唔識教？

連郭靖都可以做最強就知咩事啦，不過呢個系列就係要講一代不如一代

最勁幾招唔教實廢架
洪七公唔教降龍十八掌畀郭靖都食屎架

又係喎 明明識勁野又唔教

周伯通係師叔，同王重陽同輩

蕭峰都勁過七公

七子中年出家學道，王重陽主張學道為主，習武為副，王重陽去完大理冇耐病死埋，有呢個水平好勁啦，5絕第二代弟子，七子算最強，金國班打手一對一都贏唔到丘王

完全反映左中國傳統思想， 教識徒弟冇師父， 我一日未死都唔會教你真功夫， 所以最後未乜柒都冇哂囉

郭靖呢

全真教本身就濟世為懷only

其實有好多原因
為什麼金庸小說中的武林高手越來越弱

你用學得咁雜嘅主角嚟講？降龍+空明+左右+九陰+全真內功+七怪？

張無忌同張三豐=bug

唔計郭靖，淨係漁樵耕讀都勁過啦

全真七子佢地主修道
學武只係得閒無野做

先天功失傳連周伯通都唔識 但佢有腦+仲係武痴 創出左右互博+空明拳 佢7條撚屌 重陽官都比人打幾獲 去到後期仲失傳 教班弟子 一個咸濕，一個賣國賊 垃撚圾

你畀段原文睇下

中國十大戇鳩思想之一

武功越舊越勁，代表人物金庸

菜式越正宗越好食，代表人物蔡欄

其實根本越後期越勁同越好食先合理。

全真七子定武當七俠柒d

應該係王重陽同周伯通個師父勁 但完全冇提過

黃藥師班弟子好大機會勁過

獨孤求敗有幾勁

周伯通都係跟王重陽學，名係師兄弟，實情係師徒

中國人都係越後期越__啦

周伯通唔係處男 學唔到先天功🤦🏻‍♂️🤦🏻‍♂️

佢兩個好後生就係好朋友

丘處機對歐陽克，彭連虎，侯通海平手，同七怪平手
梅超風用鞭勉強死守歐陽克沙通天候通海梁子翁，同七怪平手
梅超風仲要係學過爪，摧心掌，白蟒鞭呢啲唔係桃花島武功

但梅超風係盲 加上佢係唔敢用本門武功

慈父多敗兒

佢可以用本門，唔教得人啫

一燈都識先天功
唔通佢做皇帝時冇屌過女

七子有幾廢？我讀個陣完全唔覺得佢地廢，仲覺得佢地好吸引

講雜最雜一定楊過

未盲之前同七怪平手加打盲，所以丘梅差不多，曲陸冇乜描述可以估計參照到

在金庸最初的創作中，先天功是「南帝」段智興的絕學，而王重陽的絕學卻是一陽指。金庸後來創作《天龍八部》，將一陽指改成大理段氏武學。因此，金庸在修訂《射鵰英雄傳》、《神鵰俠侶》、《倚天屠龍記》、《天龍八部》四部小說時，為了能夠前後呼應，互相對照，特意將王重陽與段智興的絕技交換，曾打敗歐陽鋒的王重陽傳之以法，將先天功以一陽指使出，以剋制蛤蟆功，以免造成段智興在第一次華山論劍時，身負能夠克制「西毒」歐陽鋒的武功卻只是與西毒戰成平手的古怪結果。
王重陽徒弟全真七子跟師弟周伯通均未獲得傳授，僅與南帝段智興交換過一陽指，用意是要南帝擁有剋制西毒歐陽鋒之能。先天功配合一陽指除了可以完全對付歐陽鋒外，也可以治療沉重的內傷。

張無忌

楊過4絕掂哂咁濟 除左南帝

主角系得蕭峰一開波就無敵

小蝦米

張無忌：九陽神功＋梯雲縱＋武當長拳＋七傷拳＋龍爪手＋太極拳法＋太極劍法＋聖火令武功＋乾坤大挪移

楊過：逆轉經脈＋全真劍法＋玉女劍法＋美女拳法＋蛤蟆功＋玉簫劍法＋彈指神通＋打狗棒法＋玄鐵劍法＋九陰真經＋黯然銷魂掌

點看都係楊過多d
加上多之外又集晒各個高手
5絕入面除了一燈大師，其他的都有學d
仲有林朝英，獨孤

違小寶就廢到尾

因為南帝出場時，己經斷左手都學左最岩自己的玄鐵劍法
根本不需要再學
如果佢早d出場應該會學埋一陽指

最廢有7條女日仆夜仆 又有錢 爽過好多主角啦

佢地無交過手，不過佢地神鵰個陣都同霍都交過手
朱子柳係擂臺輕鬆屌打霍都，七子比霍都師兄弟打到要郭靖救

你咁勁又有咩用
條女身一次被個臭道士拎左
隻手又被個姓郭的臭西斬左

咁聊律齊連霍都都輸咪

書中明言朱子柳比丘處機低一級

全真7子邊到廢？丘處機長期係武林頭20名黎，除左5絕級同主角邊個夠佢打？成個武林幾萬人做到頭20都比你地班友話佢廢

因為王重陽學左BUG技先天功, 冇傳比後人

講到咁勁，仲撚有戲做咩
一開波搞撚掂江南柒怪收工啦

七子係得丘處機、馬鈺比較見得人..孫不二果啲咪拎出黎講啦

因為佢地係王重陽徒弟
個期望唔應該咁的lv
仲要成日7打1都咁的戰績
只會有廢的印像

直頭垃圾 神鵰入邊既小丑

丘處機，王處一咪又係同梅超風差唔多實力

除左霍都果次結陣，佢地7條友結陣打親都係五絕級喎，仲要霍都果次係結黎保護郝大通同埋打緊霍都同幾十個其他高手。正常一級高手對5絕係會比人秒，但係丘處機打黃藥師對到幾招，仲用衫袖打中過佢心口，除左佢冇人做到過

七子對比桃花島弟子，大理弟子，歐陽克，金國打手算係咁啦，一齊出手就係對梅同黄嗰次，冇可能同時應付到東邪西毒2人
王重陽周伯通係師父師叔，四絕，裘千仞係同輩，七子一對一贏唔到都正常，佢地中年拜師，學道為主，王重陽冇乜點教都死左，桃花島歐陽克由細教到大

睇你將平均合格線定喺邊個到，如果我將條線訂喺蕭峰到，三部曲隨時冇人合格

打中果下，黃藥師好似都唔覺得痛，加上黃藥師一開始睇少佢姐，之後都冇打中過

丘處機武功為七子之首，這一拂實是非同小可。黃藥師過於輕敵，竟為他袍袖拂中，胸口一疼，忙運氣護住，左手翻上，已抓住袍袖，跟著右手直取丘處機雙目。丘處機奮力回掙，袍袖斷裂

黃藥師對任何一級高手都會大意，但係得丘處機打中過佢你就知丘係有料到，
其他咩鳩靈智上人沙通天李莫愁比人當玩具咁玩，咩都做唔到

每次呢啲帖睇見你地係到列錦各高手招式真係得啖笑，罰你地重睇下西毒大戰北丐係點講的

相比之下武當七俠勁好多

宋遠橋已經同鷹王唔差太遠

鷹王已經有份打三僧

中左一拂，仲可以馬上運氣再做反擊，證明呢一拂冇造成大傷害

係鷹王同楊逍2打1仲要落下風 你覺得鷹王有幾勁？

完全唔明樓主等人係點讀的，馬王丘三個絕對係武林高手，只不過未到最勁，睇個時都好津津樂道佢地既出場，會唔會係原著舊版/新修版或者電視有些許不同所致？

佢地覺得唔係最勁果埋就係廢 姐係誠哥唔係全世界最有錢所以係窮人

梅超風係盲既，同埋當時腿腳都行唔到要靠郭靖，同七怪/金國打手戰平唔可以話佢武功差
Btw 我都同意，王重陽唔鍾意弟子習武，七子武功最高既丘處機喺佢心目中既評價係最低，所以七子廢係因為王重陽
其實睇埋神鵰就知道，王重陽心胸好狹隘，唔抵得其他人強過自己，所以七子造詣都唔慌高得去邊

係唔係睇左電視套野就以為係真

本身三僧就係bug級

Why?

趙敏元軍攻打少林寺時做縮頭烏龜唔敢出黎應戰

三僧大概咩水平？

要三個一齊先會勁，分開打同五絕差唔多

真慘，被人咁踩

多謝你

Hi 師弟

收皮啦你兩個，郁d就咒師叔死

垃圾唔識教徒弟

老而不有好野教賤哥哥都唔教d徒侄
唔咒你點得

林朝英比兩個choice 王重陽，一係娶林朝英做妻子，一係出家做道士，一個女仔開到口叫人娶佢，但王重陽居然去左做道士
而王重陽寧願做道士都唔娶林朝英，係因為林朝英武功太強，佢唔想比林朝英食住

最離譜既係林朝英喺古墓留低克制王重陽全真武功既方法，王重陽當初知道後死狗咁收哂皮，完全諗唔到咩方法破解林朝英既玉女心經
到攞到九陰真經之後，明明係靠九陰真經、催眠術黎破解林朝英武功，居然喺人地弟子棺材入面，刻住「欲勝全真」、「重陽一生，不弱於人」，勝之不武，向死人同佢後人發洩脾氣，話自己成世人都係no.1，不知所謂

七個唔廢點顯得個陣勁

師叔

金庸小說根本垃圾
鼓吹不勞以獲，幸運屌打努力，
yy小說塗毒年青人思想
仲要一堆迂腐的支那思想，
都唔明點解可以禁多人追棒

D 人物未出晒前都勁

咁係事實喎
好似鹿鼎記咁
陳近南依d大俠精神行唔通
只有小寶依d古古惑惑同人打關係先係王道
明明成日做仆街野，但有皇上寵愛就咩事都無
好反映現實

真實既北7真，丘處機係最遲入師門既

無可能五絕，3個加埋先夠張無忌打，定係你覺得3個五絕先同張無忌打和？

武當7俠好柒咩
俞蓮舟好揪
張松溪好醒
張翠山係無忌老豆

張無忌都唔算雜？ 名門正宗啦，九陽神功，同乾坤大挪移。

大師有理
未知大師認為讀咩書先岩呢？

小寶明明係禁多個主角入面最努力果個，
幸運只係表面，
愛情上為左溝女上刀山落火海，
事業上幫康熙東征西討，
友誼上四處交友，為義氣可以命都唔要。

張毛忌果d苦戰教主跌左落洞就識絕世武功，
段譽虛竹onon99說屌打天下又左擁右抱，
難為喬峯做大哥苦命一生

同楊過比真係唔算 棒法劍法拳掌指法，五行八卦，移魂大法逆轉經脈

理得金庸點改，
都解釋唔到點解王重陽最勁嘅武功唔教周伯通同七字

咪係
張三丰覺得張無忌內力同郭靖楊過同lv
而三僧同張無忌五五波
所以
三僧=一個五絕
一僧=三份一個五絕

簡簡單單，得到皇帝歡心，即刻財源滾滾來
7個老婆其實全部都係倒貼，上一次床就咩都搞掂，完全唔關佢之前點追阿珂事
佢平吳三桂幾路兵馬，一係靠機緣巧合，一係就做個掛名負責人，你可以話佢靠小聰明加上幸運令佢平步青雲，但佢絕對稱不上係努力，佢最後都為咩都唔理走左去退休

食屎啦王重陽，拎咗九陰真經又話唔准d徒弟練，
但自己又偷偷刻出來大人地
係九陰不弱於人咋，九陰都唔係王重陽自己嘅武功，又入埋自己數

丘處機應該係七子中最勁

梅超風呢 7都秒唔到個盲既

駁命搞店鰲拜換來康熙信任同歡心
我覺得好合理

同意
降龍傳到七公已經唔再有霸氣
冇左強勁既感覺

咁你咁講，張無忌加埋楊

七子得佢做到呢下，如果呢下打到佢重傷，七子出陣win咗了

王處一都可以嚇到候通海班契弟

郭定蕭強？

但先天功到底是什麼武功呢？現在大家知道了吧！不說了，我也不想知道是這個事實！有時看破不說破，才有更多想像空間！

原文網址：

張無忌一打三好似下風喎，而且乾坤大挪移嘅特質係一打幾反而有優勢，所以張無忌頂到一段時間唔代表郭楊都得，更加唔好提舊東南西北

咁你靜係可以睇天龍俠客越女呢三本其他都冇咁誇張

btw以全真柒子練埋啲二線武功嚟講去到呢個級數合格有餘啦，就算楊過天資咁高如果佢一直屈喺全真派成就都唔慌高得去邊 要怪就怪兩隻老屎忽唔認真傳授武功俾弟子

教主攻擊力癈架喎 比楊過佢地一野轟落去洗鬼同三個人打持久戰

呢個真係好難講，簫識的野，郭靖都識，但簫峰遇強愈強，飲酒仲要有加乘。

先天乾坤功又唔教 寧願同一燈換一陽指 仲要出得一次

江南七怪 全真七子 武當七俠

其實金庸個世界入面做師父既唔一定要傳最好既武功比徒弟，師父教你就要感激，唔教就冇得怨

神鵰入面7子真係

諗起招七星聚會

歷史上嘅全真教：

金朝的武官王重陽醉心於鍾離權、呂洞賓的思想，1160年開始自行結庵修道，1167年在山東寧海開創了全真派。王重陽仙遊羽化後，弟子七真等人接任掌門。全真教由於地處金國當時的國境之內，所以在劉處玄、丘處機和王處一掌門時，都承認金國的政權。王處一更曾應金世宗的邀請進宮講授道學。

另一方面，蒙古可汗成吉思汗西征時，邀請丘處機前往西域與他會面，詢問治國和養生的方法，丘處機以「敬天愛民」、減少殺戮、清心寡欲等為回應。成吉思汗稱丘處機為「神仙」。因丘處機獲得可汗的尊信，使全真教在元朝得以壯大。

其實做得武學大師，創左呢個派出黎，佢再追求已經唔係表面D 咩功夫LA

發揚道家思想先係佢個目標

有悟性自然會變勁

黃裳就係悟到道藏裡面D 經典由一個文人練成神功。

總結 個個都自私撚
唔撚教人搞到最後失傳

東邪西毒....果班可以好快就教到D勁既徒弟, 但天下最勁果個教出黎既反而好撚廢

先攻功 周伯通如果有就唔駛咁廢

佢好似係知自己唔得啦 先急住過大理學一陽指加傳先天功比一燈

東邪西毒教左徒弟好多年的

唔係機仔勁，係金國廢姐

周伯通唔駛有都夠勁喇

屌你啦 咁一燈點計

唔傳就唔傳啦屌

全真，古墓，哈毛，打狗 係學人之外 仲有咩野 唔記得左

東邪話，如果佢武功最高，若冇斷腳 一定無事

道家本身個思想就係「順其自然」。
夫唯不爭故天下莫能與之爭。

你要勁自然會勁，而且唔應該爭住去變勁。

王重陽因為放唔低競爭心，就算拎左天下第一都痛苦一世。獨孤求敗/黃裳都係咁。

去到倚天丐幫幫主係咪已經唔識降龍十八掌？

結唔成婚係因為兩個人都硬頸, 唔肯認低威, 經常因為武功嘈交
唔係因為王重陽嫌林朝英武功太強

重陽遺刻係出於佢對林朝英喱個勁敵嘅好勝
同時佢唔俾弟子練九陰正正係因為佢自知玉女心經係林朝英自創, 九陰係人地嘅遺書, 自己實際唔算係贏

所以王重陽唔係小氣, 佢只係好在乎林朝英對自己嘅睇法
好似條秘道咁, 佢就係唔想俾林朝英笑所以唔講佢知

一切都係因為"無緣"

其實有冇可能變左 想打人，但變左幫佢打開奇經8脈呢

你以為武功高低與年代關係是這樣的：

而實際上，關係應該是這樣的：

各個朝代武林的大多數分佈還是集中在武功比較弱的階級：所以《天龍八部》裡有神農幫、無量派這樣武功低位的人，也有星宿海一眾跳梁小丑。這些人的武功水平放到後面朝代裡也不會是主角那樣的高手。而這些人在各個朝代都是武林的主要組成部分。

在絕頂高手光芒萬丈的時候，很多影響分佈的高手的武功會被嚴重地低估。比如江南七怪為什麼江南七怪武功不怎麼高可名氣這麼大？-張佳瑋的回答，江南七怪的武功在《射雕英雄傳》前期也是能排的上號的，柯鎮惡、朱聰的武功更是至少可以位列武林前二十。但是這樣的武功在五絕的光芒下顯得微不足道，以至於很多讀者會低估他們的水平。而這些人正是處在紅色陰影的範圍內。代表了某一時代整體水平的上限而不是峰值。

峰值往往成為作品的主角，卻往往是脫離時代水平的一般規律。比如前文說的張無忌，其機遇是其他人無法複製的。但是這些人往往特別耀眼，讀者的記憶度很高。所以會產生某時代最高水平的誤解。而實際上這些人並不具備時代的代表性。所以紅色陰影上方的一些藍點可以是石破天，可以是楊過，可以是張無忌，甚至段譽、虛竹、張三豐這些人也在其中。

好了，前面講過作者成書的客觀原因，也解釋了武功衰弱的曲線規律。接下來我們從武林傳承的客觀規律去分析這種現象的成因。

各個作品中每個朝代的絕頂不世高手往往擁有不可複制的境遇。如段譽撿來的內力，如石破天歪打正著的內功，如張無忌學到的九陽神功……既然這些境遇都是不可複制，因此後朝再出現也幾乎是不可能的。

越是高深的武功往往越需要武學奇才。例如蕭峰，原書明確表示他是武學奇才，所以才能繼承降龍廿八掌。郭靖雖然天賦不行，但強在勤能補拙，加上境遇也不錯（九陰真經，蟒蛇血），這才有降龍十八掌的傳承。但是這種武學奇才可遇不可求，如果一代徒子徒孫裡沒有合適的資質，這門武學就會缺失乃至失傳。相信六脈神劍就是如此。

擇徒的標準也會限制武學的傳承。逍遙派收徒一定要長得漂亮和聰明，無崖子癱了之後還要點破珍瓏棋局才能傳功。如果虛竹沒有誤打誤撞，又在段延慶的指點下出招，無崖子一身的功力只能失傳。少林派傳絕技一定要出家，令狐衝若不是有方丈的慈悲心腸也是青年早夭。而且越是稀罕的武功越不輕傳，紫霞神功連入門數十年的大師兄都沒染指過。武林中又是刀光劍影，稍不留神師傅還沒來得及傳授給弟子就掛了。

有的武功本身就不方便繼承，譬如葵花寶典，想想後果就行了。而更多的高深武學風險也極高，稍不留神就是走火入魔。如此適者生存，最後能往後傳承下去的就只能是基本的武功。譬如羅漢拳，練習又沒風險，學的人也多，自然輕易地傳遞到了後世。

勾心鬥角的武林政治。即便是師徒傳授，又能有多少穆人清和袁承志？武林中有太多戚長發，生生地把唐詩劍法教成了躺屍劍法。而即便是武術名家願意悉心教導，也未必真正會教。劉培生如果沒有小師叔袁承志的指點，又怎能領悟更多的華山武功。學得好的人未必會教，所以即便是武林高手也不一定能把自己一身的本領傳給弟子。這就更導致高明的武功漸漸失傳。

戰亂加速了武林的衰敗。試想如果郭靖夫婦沒有戰死襄陽，降龍十八掌和九陰真經就不必費盡周折把秘密藏在屠龍刀裡了。如果是和平時期，張無忌也不必避世海外。武林內部的紛爭也是一樣，五嶽劍派本可以和平地代代相傳。沒有火工頭陀的事件，覺遠便能將九陽神功公諸於眾。沒有溫家五虎，金蛇秘籍可能流傳地更廣泛。如果不是田歸農的毒計，胡一刀和苗人鳳這兩位當世大俠能有更好的武藝傳承。而武林本身離不開戰鬥，因此武藝的失傳也是客觀規律所致。

最後，所有的武林規律呈現的只是單人的戰鬥力。逍遙子到清朝固然無敵，張無忌與北宋的虛竹水平相若，在元末明初也是無敵的水平。但寡不敵眾，任你武功再高也是架不住人多。單人實力相差數量級過多，就不會再進行單人比拼。所以即便是逍遙子來到清朝，韋爵爺拿紅衣大砲一通亂射他也難逃一死。

因此毋寧信仰個人的武力，仁者無敵，不戰才是真正的絕頂高手。

邊個教佢降龍 唔記得左

汪劍通

果陣有二十八掌

勁唔勁係相對，唔通我又話唔係掃地僧勁，係蕭峰廢姐？

搞到現代無人識輕功

但楊過識全真劍咩? 又話唔肯教佢既

祖師婆婆識

講真 我一招降龍十八掌就收唒佢地皮啦

古墓入面有全真派招式, 冇心法啫

解到金剛伏魔圈先算啦 咁易轟咩 你不如話虛竹偷偷地種佢地生死符

道家的「無為」，是清靜自守之義，是道家以「道」修身所要達到的「合於道」的理想境界。能達到這種理想境界便無所不能為（無為而無不為）。

七子自身都未搞掂，祖師點會教佢地下一步。

玉簫劍法，彈指神通－東邪
逆轉經脈（小小），蛤蟆功－西毒
打狗棒法－北丐
全真劍法－中神通
玉女劍法－林朝英
玄鐵劍法－獨孤
so sad掌－自創
九陰真經都有

之前聽人講，好似果個七星陣都係九百既功夫，但班徒弟鈍胎，所以王重陽拆開7人練 成為7星陣
係唔係咁?

學得雜同勁係兩回事
楊過學係學最多但唔係樣樣都係爐火純青
招式之間又唔可以互有加成，手又得一隻
反而郭靖、張無忌學嘅招全部可以同一時間用
呢啲先有用嘛

anyway有啲懷疑有批人係wiki黨，睇都未睇就話人廢 其實勁唔勁係睇當時以主角視點點睇
當年郭靖仲跟七怪學招個陣你會覺得梅超風一打幾勁到仆街，你下下搵五絕比真係無乜謂

七子教d徒弟個個都心術不正啦 楊康 尹志平 趙志敬

就算七子果代，人品唔係太差，但依然太多放唔低。

未能做到「無為」，根本去唔到「無不為」既境界。

7打1平手 真係唔覺得差唔多

即係咁，你泰臣一個 同 中國班武打名星打平手
你夠唔夠膽話 李連杰 安咩杰 宇宙最強 啊果d 同泰臣實力差唔多

玉女素心劍法 要二個人一個用全真劍法
一個用玉女劍法

所以都係同小龍女練
但跟書自學定小龍女教就不記得

7打1平東邪wo

班人浪費晒金庸啲描述，下下用no1嚟比

楊過識全真心法，古墓入面有招式，所以咪識；之後仲教埋小龍女

所以斷左手之後都無用之前個d
楊過都係用玄鐵同so sad掌（但見返小龍女都無咩點用）
太耐了，所以有d野我都要看返wiki

係喎
班臭道士好似成日考佢背但不train佢（印像中）

楊過跟住金輪嗰期已經諗通左唔拘泥門派要自成一格啦

係，仲因為佢背得太好搞到其他人以為佢話佢冇學武功係講笑

求敗算咩？

所以當初動畫化依套都係理解的
主角靚仔，學的野又多
最岩d小年冒險（當然仲有d女女自動愛上你，唔似小寶咁）
但唔知係唔係因為女主角被個臭道士拎走日本人不受
所以係日本唔掂

講真金庸14本天書之中，令狐沖一定最屈 依家美國國防部都係參考令狐沖招破箭式製造愛國者導彈防禦系統 講降龍18掌佢又話有破掌式 講玄鐵劍佢又話有破劍式 講內力佢又話有破氣式 講鷹眼佢又話有破箭式 講ironman佢又話有吸星吸哂佢D能源

講x博士佢又話令狐沖冇招冇式X博士都讀唔到佢心

如果你以為磁力王應該贏既話，SORRY，你應該重睇一次笑傲江湖 根本冇得贏，你搵金屬掉令狐沖佢有破箭式 你開槍射佢佢都有破箭式 核彈佢都有破箭式 近戰佢有吸星， 一掂到你就玩完 仲有你冇以為生化武器可以搞掂佢，佢有易筋徑backup，一轉身咩毒都排哂出黎。

咁你話襯令狐沖沖緊涼冇劍個時偷襲佢就OK，錯!!!! 令狐沖既外掛易根經練到登峰造極，應該有模枋掃地憎既身法同氣場等等 古時都係靠佢既氣場保護大家免受台風襲擊 李氏力場都係佢既弱化版

令狐沖係唯一一個可以係20世紀生存既劍客，神盾局都發明緊時光機，番去古代搵令狐沖加入avengers 超級撒亞人孫悟空都要行埋一邊

以後講邊個最好打post除左行運超人，叮噹，孫悟空，仲可以加埋令狐沖

唔係
啲心法係類似密碼咁
射雕梅超風知道心法都唔識解
趙志敬要楊過背心法, 但係唔教佢點解, 即係教得一半
但係外人諗唔到喱一層, 以為係楊過唔練野

解釋到既，就係唔主張習武

孫婆婆教佢解定點？

韋小寶都叫廢

講緊太競爭心態，只會換來無限痛苦。
唔係話佢係道教

咁佢係唔識武功，只有輕功

yes，郭靖背完九陰，有好多野都唔明，易筋鍛骨篇要靠洪七公呢啲非道家但高武學理解先教到靖蓉練，郭靖要靠睇三絕出手，天罡打法去印證九陰

[i]
所以咪話楊過淨係識背 同果陣係有個道士試佢，發現佢內力係唔差(歐陽鋒教佢白陀山內功)，就以為楊過專登同佢地過唔去，之後就叫鹿清篤同佢打，最後係真係睇得出楊過唔識全真武功叫停手

丘處機最勁，但王重陽覺得佢最唔似道士，亦叫周伯通唔好做道士，反而佢最like馬鈺，王處一，孫不二

其實仲好啦，留係垃圾全真教鬼有前途
就算係你徒弟 都不外如是炸

岩呀，仲有成日話舊時一定好過依家，但如果比部時光機佢翻去以前，話唔定無得上ig 睇youtube 都屌曬鬼

日本d野成日都子孫後代勁過前人
岩岩相反

道教係道教，係講脫渡羽化；道家「無為」係先秦老莊提出既思想。各位柒少陣啦好嗎

一把洋槍都KO哂佢地啦
仲同你玩武功?
留番D時間食女唔撚好?

七子一嚟學道為主，二嚟走遍大江南北行俠仗義，冇得長期閉關練功

丘處機太憤世嫉俗
周伯通太武癡
兩個做唔到清靜無為

我唔記得有講過鍾意王處一同孫不二
馬鈺就肯定有
但係馬鈺武學修為偏廢

或者佢覺得馬鈺學完都唔會夠西毒打

好似唔係，得丘處機一個周圍走
其他人長駐分部

咁我宜家係同緊識武功的人比
理得你d槍點

射鵰果陣已經排馬鈺第三，去到神鵰既時候已經爬過王處一；朱子柳贏霍都果陣旁白：「此時他的武功比之郭靖、馬鈺、丘處機尚有不及，但已勝過王處一，郝大通等人了。」唔知呢個排序有冇意思

要問周伯通

我那七個師侄之中，丘處機功夫最高，我師哥卻最不喜歡他，說他耽于鑽研武學，荒廢了道家的功夫。說甚么學武的要猛進苦練，學道的卻要淡泊率性，這兩者是頗不相容的。馬鈺得了我師哥的法統，但他武功卻是不及丘處機和王處一了。

你果段係射鵰入面講，神鵰隔左咁多年應該比較準確？

咁王重陽傳功嗰陣比射雕更前
唔傳比馬鈺都叫有道理呀

我冇睇過書，之前聽人講，好似七星陣都係九陰既功夫，但係班徒弟鈍胎，所以王重陽先拆開7人練 成為7星陣
係唔係咁?

倚天武功水平都吹大左好多
周芷若練左幾個月九陰就由唔入流到幾招打敗武當七俠
華山派仲要係郝大通傳落黎 但都係六大門派之一
所以全真七子根本唔廢

斷手有用過彈指神通
但其他野就算未斷手個陣都好似無咩點用,通常都係用古墓武功多

鬼叫佢次次出場都7

5絕第二代最強 你當郭靖黃蓉楊過嗰啲死撚咗？

唔係好大機會，應該真係勁過

郭靖主角威能無得講，聽講第一版郭靖算係奇材，只係比黃蓉比下去

楊過學心訣，古墓有圖好似係

第樣唔講殺霍都個下彈指，在場高手都不唔出，打狗黃蓉都傳晒比佢，以佢資質精練真係唔難，玉女全真劍到後期都不值一晒，反而九陰佢有冇練就已經無提，或者已經用唔著

覺遠咪又係比人撚狗

同埋無忌比張三調教完已經勁過左好撚多之後仲學埋聖火令

同埋楊過後期勁過第二次華山論劍其他四絕啦

所以你定義五絕係咩時期先

丘處機出場30出頭 但7子係中年學武

即係先學得個幾年 武功係當時除左四絕 周伯通 鐵掌之外 幾乎最勁 有邊忽廢？

另外班剩係睇過電視既就唔好討論啦

7子結陣係虐殺玩弄梅超風 單單一個丘處機 梅超風已經未必贏到

7子結陣已經係五絕級

怪就怪絕頂高手同一流高手差太遠 蒙古三杰係五絕級之下 7子之上 都比東邪楊過當波咁玩 五絕同一流高手之間完全冇可比性

七友，七個小矮人，七個矮仔，七碌棍

仁者無敵諗起鴛鴦刀，出黎搞笑

逍遙派算好
傳功就真係咩都教晒你
但可惜虛竹唔收徒弟又唔教人
on99咁將逍遙派一身仙功絕後左

至少一定排唔上前三高人

王重陽小器到痴線
明知本門武功會輸林朝英
就寫低九陰真經扮勁過林朝英

九陰係王重陽寫嘅咩？

淨係龍爪手可以隔空吸人
已經同郭靖兩個世界啦
仲要超級契丹人會遇強愈強
連身兼兩百幾年功力既虛竹都唔敢話必贏
點鬥

一個明明係徒弟就唔教最勁個招 一個明明三唔識七就為幾餐飯教15掌丐幫絕學

你果時一把洋槍得一發
你覺得真係夠段譽無形機關槍打

就係講緊唔係佢本門武功
但又刻係古墓扮晒野
當自己全破古墓派呀

我個寫字=刻咁解

王同靈智上人平手
即係丘略勝金國打手
但歐陽克屌打金國打手
即係歐陽克>丘
另外馬講過六怪+馬未必贏到盲梅
即係盲梅>馬 ，略勝丘
丘係神雕亦講過李莫愁>盲梅
而馮略敗李 但馮係桃花島最廢
兼且跛左同埋幾十年冇用過武功
可以推斷曲陳係屌打七子
另外武三通<李莫愁
漁樵耕讀實力差唔多
盲梅=十五掌郭靖<歐<十八掌郭靖
結論：
射雕五絕第二代排名計最勁果個：
北郭>>>東曲>西歐陽>中丘=南漁樵耕讀

如過計埋神雕時代：
北郭=西楊>>東黃>>>中耶律>南讀
(射雕黃蓉未去到曲既程度 但神雕黃蓉屌打李莫愁證明黃蓉十幾年黎武功大進）

點解要學D 7個人先出到既陣。
天罡北斗陣
可以攞正牌七打一

連登仔淨係識J功夫，根本唔明個本意，算啦😔

唔夠打都可以靠圍毆

呢七條友根本就係廢！
居然有人仲硬撐話佢哋勁但只係唔係最頂尖嗰批

印象中呢七條友單打獨鬥真係好少贏，幾乎次次有得贏/唔使輸都係玩人多蝦人少。如果佢哋師父唔係王重陽，咁我承認佢哋的確唔算廢....問題就係佢哋師承王重陽呀！王重陽係當代武林第一高手，咁你可以用一個現代少少概念諗吓，李嘉誠個仔會唔會唔係超級富豪先？如果話誠哥個仔只係普通級富豪你都覺得有問題啦下話？

又睇吓周伯通，王重陽其實係代師收徒，名為師兄弟，實則周伯通嘅武功同樣係王重陽教，老頑童咩實力應該唔使我講啦！而呢七個人，佢哋嘅身份係王重陽嫡系傳人呀！王重陽作為創教人，佢肯定係旨意呢班徒弟將全真教發揚光大，所以自己私留一手嘅機會不大（先天功唔計，老頑童都冇學過先天功，就算有嘢真係留一手我相信都可能係唔教老頑童，因為佢唔係道士，嚴格嚟講根本唔係全真教嘅人）。

可惜，呢七個徒弟居然冇一個可以接近到老頑童嘅水平，係一個都冇！論資質佢地冇可能蠢過郭靖掛？咁當然你可以話郭靖係主角論運氣梗係屈機啦，但係我想講運氣都係實力嘅一種。呢七個人行走江湖咁多年，居然一啲奇遇都冇，唔好話遇到咩絕世高人/秘笈，連半粒靈丹妙藥增加吓功力都搵唔到（e.g.嗰個王處一真係柒得可以，自己唔夠打中毒受傷連一粒半粒萬用藥都冇，居然仲有面勞煩兩個後輩為佢奔走...我係佢我都覺得醜）

好似有啲太長，講埋最後一樣啦，正如上面有人話，佢哋唔廢點會顯得個陣法勁呢？講得冇錯，我極度有理由相信天罡北斗陣根本就係王重陽見到班徒弟咁廢所以先創出嚟教比佢地自保。如果唔係有呢個陣，全真一早就俾人滅咗教啦！正常江湖中人稍為自恃吓身份都唔會人多蝦人少，江南七怪雖可恥，但係佢哋出身師承唔係出自頂級高手，所學武功亦係三流貨色，再者佢哋起碼敢認自己係人多蝦人少（咩"江南七俠七位一體"之類廢話）。而全真七子係名門大派嘅老江湖，派中任何一門武功起碼都係上乘武學，但係居然郁吓就佈陣玩圍毆咁無出息...我係黃藥師我都睇佢地唔順眼啦

所以丘處機好難做人

贏唔到5絕俾人屌
贏唔到班奇遇派又俾人屌

其實唔係丘王廢，係劇情次次都要整到佢地俾人團處於下風，搞到佢地俾人壓住黎打

丘除左打七怪叻過之外仲有無？

覺遠冇咩好比
佢真係唔識武功招式

東邪話如曲靈風冇斷腳，一百個大內侍衛都傷唔到佢
整體黎講，桃花島人肯定好打過全真七子任何一個

又嘈邊個勁d
令狐沖潮文出黎未？

明明講緊「點解王重陽咁勁，全真七子就咁撚廢」

個個撻哂d 獨孤求敗, 天龍三子, 掃地僧呢d唔關事既人出黎

潛主題係點解王重陽咁勁，教唔到個5絕出嚟

東邪偏愛弟子先咁講野
而且金庸小說入面嘅大內侍衛唔勁

其實d 神級人物討論, 連登已經講左幾十個po 開頭幾好睇, 依家有d 重覆

武功越新近現代越廢先正常
唔係點解釋詠春/其它門派打MMA被人秒

蕭峰癲起上黎，射雕三步曲入面應該冇人擋得住

其實雙鵰武功體系唔平衡
一流之後就直接上絕頂
用normal distribution黎睇
絕頂高手比例太高。
倚天就好d
起碼仲有玄冥二老，成崑，少林三渡去填左中上層既空檔，
絕頂級別既人又淨係得兩個。

因此毋宁信仰个人的武力，仁者无敌，不战才是真正的绝顶高手。👍🏻👍🏻

由古代至清朝, 武功係越黎越廢
但到左近代, 多左外在幫助, 「招式」越黎越強
失傳既只係「內功」同「心法」

用「移動」做例子
由古代至清朝, 慢慢失傳內功, 無左輕功, 無人再輕神行百變/凌波微步，所以越黎越慢。

但近代鍛鍊物理方式比以前好, 又有跑鞋幫助, 無內行咁移動係越黎越快。
而且我地仲有汽車同飛機, 「移動」由內 >>>>> 外

天龍八部成堆人勁痴線
鐵面佬 和尚仔 掃地僧個個d內功都有蕭峰咁勁
最廢真係要數到段譽
神經刀一陽指

由古代至清朝, 武功係越黎越廢
但到左近代, 多左外在幫助, 「招式」越黎越強
失傳既只係「內功」同「心法」

用「移動」做例子
由古代至清朝, 慢慢失傳內功, 無左輕功, 無人再識神行百變/凌波微步，所以越黎越慢。

但近代鍛鍊物理方式比以前好, 又有跑鞋幫助, 無內功咁移動係越黎越快。
而且我地仲有汽車同飛機, 「移動」由內 >>>>> 外

有輕功就好啦返工唔洗迫地鐵

有輕功係快左, 但你要有同等內功去推

即係可能你要練足十年, 先有咁既內功體能, 去幫你用100米既全速跑到5km。
而跑到返公司已經好似跑完全馬咁, 咩都做唔到

左腳踩右腳可以升上天

中國人先會愈後愈廢

老師父全部都會留一兩招不傳弟子

廢事教識徒弟無師父

郭靖係射雕學左降龍十八掌

去到神雕耶律齊到得返十四掌

去到倚天史火龍得返十二掌

十八掌肯定唔係因為喱啲原因

十八掌係蕭峰覺得廿八太繁複 所以改左做十八

你唔好咁講呀 南帝個班先係垃圾中既垃圾呀

唔撚是啩？丘處機勁係邊撚到？

段譽廢

佢又真係正 人生贏家

講緊段譽內功咁勁係天龍八部入面都唔係最勁個個

王重陽都唔想學武啦 長期正係想抗金
所有敵人對佢都無比尊敬 連黃老邪都服佢
睇得出呢條友天資好強

但傳到郭靖身上已經去到最頂峰最強
剛中帶柔 克服左剛極易折既問題

梅超風 > 丘處機

個陣丘處機都一個打江南七俠，證明七俠廢撚到個鼻。。
七子打三哥，亦證明東邪幾hi勁

但段譽都屌打慕容復

六脈神劍太屈機

等我carry

資質差還資質差，廢還廢
話知老竇係邊個，李澤楷有錢就係有錢
你邏輯謬誤喎

靖跟過北丐周伯通九陰，蓉跟過東北，楊更加唔講，丘只係跟王，你想主角同配角點計？

有女人

喬峰？

段譽時得時唔得

呢幾句已經錯晒
丘略勝金國打手
但歐陽克屌打金國打手
即係歐陽克>丘
另外馬講過六怪+馬未必贏到盲梅
即係盲梅>馬 ，略勝丘
盲梅=十五掌郭靖<歐<十八掌郭靖

本來用嚟7打7+n，或者合力對抗頂級高手
小則以之聯手搏擊，化而為大，可用於戰陣。

唔係理條友, 講野冇乜腦
剩係推斷曲陳屌打七子已經唔洗睇

算吧啦
7個打一個盲既梅超風，贏左吹到係個陣法威威
如果真係有料既，起碼就應該7個打1個贏到東邪啦
我真心唔覺個陣有幾勁，正常你地七個係王重陽弟子，七圍一個五絕就係要贏
仲要用乜鬼陣法

王重陽教好少咋，周同佢好後生就識，又唔係道士，又唔多理教務，東邪同先師平輩，唔係梅超風敗走，佢都唔想出手對後輩畀人話，對四絕級前輩，後輩唔打聯防係想滅教？

同馬鈺2打5金國打手

東邪最愛護短，又自傲，你就因為佢高武功信晒

前面篇文咪解釋左收埋唔教只係其中一個原因

我唔知你對射雕有幾了解
但係用天罡北斗嚟打梅超風唔係因為唔夠打
係搵梅超風嚟練功

18年後其實有描述過梅丘六怪都武功大進，唔好單focus梅

冇奇遇都用俾人屌
咁你冇父幹又怨得邊個

鬼有吹到個陣法威威佢地正式打東邪之前又同梅練咗陣，有幾個又畀東邪踢中/折斷劍，理論上七子出陣全部用劍先最強狀態，係有機會贏四絕，金庸寫四絕太勁，你就調轉頭話四絕以外廢

sor
睇漏左全本書一句
但都係七打一加陣法都贏唔到東邪

想問下射雕幾個金國打手其實有幾勁 個look好似蝦兵蟹將 初期好似唔係勁過主角好多咁 而家其他人勁左咁多又打佢地唔死

東邪破唔到陣好苦惱，七子出陣對東邪唔係100%威力，你唔在意，ok，總之七子ko唔到東邪就係七子唔啱啦，ko到裘千仞都係廢

你七打一即使唔100%威力都有絕大優勢啦
原本次五絕一級既周伯通識左雙手互搏，都自己話招式變化double左，已經話一下躍升第一
你地七條友係王重陽弟子，又有個勁陣法
即使唔係100%發揮都應該會贏啦

教好少？周伯通雖然從以前就識王重陽，但係王重陽自己都成三十歲後先開始習武，佢自己練成後先開始教周伯通，但係嗰陣王重陽都走去集結義士，連全真教都唔多點理交哂比馬鈺搞，所以周伯通其實唔會比全真七子受教得多

梅超風單嘢都算啦，你睇吓佢地神鵰嗰陣點樣一出關就一齊打小龍女呢個後輩，仲要係一開波就直接一齊上而唔係試過單挑之後唔夠打先一齊上

周伯通創雙手互搏變第一係佢自己講
實際變第一係因為雙手互搏嘅同時有九陰
去到神雕嗰陣佢已經冇理全真弟子唔俾練九陰喱樣野
照用大伏魔拳同楊過過招

而家最新個版改左耶律齊都識哂十八掌啦

用水平線拉curve就好易明
絕頂：九陰頑童
頂級：四絕＞初上島頑童~裘千仞
一流：丘梅，七怪加埋
二流：六子~金國打手（包括最強打手歐陽克）
三流：七怪其一~楊康~裘千丈~侯通海（有提過柯朱＞楊康，侯通海係金國打手最廢）
四流：尹志平＞陸冠英
五流：程瑤迦
六流：段天德
七流：普通人
桃花島曲陸只係對過大內侍衛楊康，好難估，穆念慈定唔到四定五

我計緊射鵰冇計埋神鵰王重陽要七子學道多於習武，周伯通天資畀七子好，唔洗學道搞教務，坐15年監嗰陣武功大進，我話佢地好後生一齊練，你話佢受教時間唔多，所以呢樣已經講唔到

只可以話為咗西毒暗算，梅被殺，黄同七子七怪恩怨等劇情，一定要安排打和

你搞清楚王重陽幾時起義同幾時創教先

你地話王重陽唔教d徒弟係因為掛住抗金，修道而忽略武功。

但作為一派之師肯定係廢，作為當時天下五絕之首，武功留番d最勁嘅唔教d徒弟係想靠同d金人講道去抗金呀？就算唔講武功講品德，全真班徒子徒孫一代垃圾過一代，強姦賣國都做得出，修什麼道呀。

佢自己都講左「五絕唔夠兩個老頑童打」
你自己又唔信

其實黃藥師可以輕易破到天罡北斗陣係因為佢一眼就睇到個陣法嘅罩門係北極星位
如果唔用呢一點要破陣應該要花多好多工夫

不過又講返，去到五絕級數要搵到個陣法嘅弱點應該唔難

東邪盡全力都秒唔到7個九流道士
睇佢徒孫傻姑都知佢係二流
唔係縮係個島上面
西毒一早收左佢皮

你有冇睇埋下一句先
怎么我功力精進如此？這可與雙手互搏的功夫無關

周伯通本身唔係特別勁
王重陽死嗰陣佢仲大西毒幾年，拆三四十招之後輸俾西毒
俾人呃完經書之後覆桌俾東邪打斷腳
困完15年創左空明拳同左右互搏都唔見得就勁過東邪

主因都係因為九陰

人既力量勁左，但招式都唔一定勁左，唔洗打仗(加上文化大革命？)好多武功都變晒套路，跟本已經無殺傷力

聽講日本柔道都有d高殺傷力既招式失傳左

冇一眼破
喺牛家村打完之後東邪諗左幾日先慢慢解到

一直覺得耶律齊好慘，為左show要楊過係下一代最勁最屈，寫到佢霍都都搞唔掂
佢明明正氣有資質又係女婿，仲要係義兄唯一徒弟，仲要正值用人之時，十幾年都唔撚教佢九陰講唔通，唔講九陰十幾年你連一啲功夫都唔教? 郭自己跟

手快禁左出 ， 郭自己跟啲勁人兩三年都上一線有咩理由耶律齊十幾年後仲係半桶水

王重陽都係想班柒仔廢廢地
重陽節先有時間拜山

第二次打殘陣磨好耐先搵到，嗰次都差啲死

第二次郭靖入陣之後，黃藥師係死撚梗

其實有冇人可以解釋一吓心法係咩一回事??

其實王重陽幾時識老頑童、幾時起義呀、咩教唔教徒弟呢啲已經唔係重點，全真七子廢就係廢，總唔能夠格硬賴落要處理教務呀/要學道多於武呢啲咁嘅垃圾原因。天龍八部個掃地僧武功夠屈機啦，唔通佢佛法唔高深咩？人地夠係學佛多於學武啦，又唔見佢廢？難道笑傲江湖入面有頂級高手實力嘅少林方證大師係唔需要處理寺務？我想講嘅係，嗰個人如果係勁嘅，就算唔係專注學武都一樣可以練到好好打。要咁樣賴三賴四幫佢哋七子兜，唔係正正係示弱於人前咩？

你講得啱呀，資質差還資質差，廢還廢
郭靖資質夠差啦，但係一啲都唔廢仲好勁添
我從來冇話全真七子資質差喎，相反佢地嘅資質肯定好過郭靖n倍，但係佢哋就係廢，係勁嘅就唔需要成日靠人多圍毆啦

咁少林寺做唔到全民皆掃地僧lvl, 係咪又係廢呢
5絕又有邊1絕真係教到個5絕級高手出嚟呢
連王處一冇萬用藥都要屌, 洗唔洗連街邊擺檔嘅都賣緊九花玉露丸?

掃地同方證有少林藏經閣，同時佢地對佛武嘅理解好過七子，亦冇講佢地師父前輩係咪傾囊相授，七子話勁唔勁，話廢唔廢，一二流水平

全真教一樣有藏經閣，楊過同小龍女喺重陽宮拜完堂咪喺嗰度走囉
我一開始就講咗，如果七子師父唔係王重陽，佢哋其實唔係廢

八奇思想嚟喎
轉左個師傅, 修為無變, 但係會勁左

咁你諗吓啦，假如七子嘅師父係江南七怪個師父，七子有咁嘅武功修為同成就簡直係勁啦下話

咁即係唔關武功事啦, 關對手事之嘛
七子唔同5絕打咪唔會輸, 唔輸咪唔廢

你用一個創派幾百年既藏經閣同幾十年既藏經閣比...同埋周伯通有提過王重陽講過武學道理比佢聽，但佢聽唔明，之後被困十幾年之後諗明就創左套天下至陰至柔既空明拳；馬鈺更因為周伯通武痴得王重陽親傳但都失蹤十幾年就認為要以此為鑑

即係假設我師傅係王重陽, 你師傅係街口呀張仔
我學到師傅8成, 你青出於藍贏埋自己師傅呀張仔
就算我一掌窩落你天靈蓋, 打到你個腦由個屎眼度咇返出嚟
我都係廢, 你係勁
因為我贏唔到我師傅, 但係你贏到你師傅

sor可能我令到你get錯，我諗我應該用個人"叻唔叻"嚟代替"勁唔勁"會比較恰當
我講嚟講去只係想講七子唔叻=廢

郭靖都唔叻架喎, 咁佢廢唔廢

點解郭靖黃蓉咁勁，郭氏姊弟就咁撚廢

收埋唒九陰降龍唔教，淨教七怪啲廢武功

用第二個角度，桃花島弟子，歐陽克，大理弟子，金國打手，呢4派任何一派弟子總和都冇天罡七子咁勁

你睇返上面啦，我咪講咗郭靖唔廢囉
郭靖點會唔叻？佢係資質差同埋蠢，但係佢叻嘅地方在於佢夠勤力

駁唔到

郭靖可以話唔識教

黃蓉無理由唔識

二武郭芙雖蠢，

無理由耶律齊都學唔識十八掌或桃花島武功

郭靖蠢但學玄門內功開始勁，學埋十八掌已經好勁仲要短時間

明明中神通天下第一，七個徒弟既然無人個勁過郭靖。

郭芙細個果時, 郭靖教d基本野only (江南七怪果堆野)
郭芙大個左, 郭靖都唔得閒。

黃蓉就打狗棒法唔教得, 逍遙遊唔教得。
咪教左郭芙落英神劍掌同桃花島d 入門野lo。

郭靖師承幾多人先

七怪, 馬鈺, 條蛇, 七公, 周伯通, 九陰

如果丘處機淨係學多九陰一樣都屌打郭靖la

但可以收埋其他武功喺屠龍刀倚天劍度 等其他嘢有緣人學

黃蓉都識九陰喎
莫講話徒弟教幾十年都係咁廢
三個仔女都冇學到九陰
Between如果郭襄有學到
滅絕老尼會唔會稱霸倚天

咁咪垃圾唔識教人
逍遙子——>無崖子、童姥、李秋水——>虛竹子
有邊一代唔係五絕級或以上

郭芙細個淨係玩同收兵...桃花島野都學唔齊...仲點教佢九陰
一陣學d唔學d 走火入魔仲死

佢老母細個都唔跟東邪專心練武喎
除咗打狗棍法其他都係學到半桶水
又係咁學到九陰

咁又唔關事
周芷若一樣垃圾
但學左都無事

如果要跟你個標準先算唔係垃圾，咁可以正式宣布其他所有門派、宗師都係垃圾

周芷若學左個速成版咪變到成個梅超風咁lo

邊有得解
正如郭黃個仔郭破虜無理由咁廢一樣

落英有教咩…二武好似乎唔識比楊過撚狗架

都係
兩公婆咩都唔教個仔果下好野

破虜雖然交代唔多
但要train都train 佢帶兵先la
襄陽告急!!

郭靖淨係學齊十八掌已經同歐陽克差唔多

歐陽克同王處一好似都係差唔多

但郭靖初學十八掌，歐陽克又學唔到西毒一半，反觀七子

拎天龍嚟講唔係五絕級或以上過唔過份啲？

攞天龍啲人嚟比
五絕喺佢地面前七怪級咋喎

練到石破天果種級數仲快過戰鬥機

有邊個純拜師無奇遇練得勁

喬峰

五絕？慕容復？蕭峰

射鵰入面
摧堅神爪可以比得上五絕既絕招？

比唔上

並唔係話要個個都練到掃地僧咁，其他弟子廢都冇咩所謂，但係七子作為全真教嘅支柱，唔係廢咗啲咩？
如果裘千仞嚟踩場，我睇死佢地咪又係七個打一個....
至於王處一，我唔係屌佢，係笑佢姐
作為一個老江湖&道士兼全真教高層，可以連一粒保命嘅藥都拎唔出手
要知道作為一個道士，修道煉丹本屬平常，而喺江湖上打滾就更加係用條命嚟搏
佢師父王重陽仲要係西毒嘅死對頭（蛤蟆功被破）
王處一真係哪來的自信居然敢喺無解毒/保命藥傍身嘅情況下喺江湖上周圍走撩交打

點解講極都唔明
唔會因為佢地師傅係王重陽
所以佢哋就廢
佢地點都一二流水平 點算廢
如果因為師傅係邊個會影響到佢地「廢」唔「廢」
你講緊嘅咪就係資質囉 唔係水平
明未呀

呢D以前既歷練無講就算啦

鵰兄先勁囉
鵰兄= 五絕
鵰兄一飛上天 。冇人追到佢

蕭峰有講無奇異但有超級契丹人基因

赤裸裸外掛
他天生異稟，實是學武的奇才，授業師父玄苦大師和汪幫主武功已然甚高，蕭峰卻青出於藍，更遠遠勝過了兩位師父，任何一招平平無奇的招數到了他手中，自然而然發出巨大無比的威力。熟識他的人都說這等武學天賦實是與生俱來，非靠傳授與苦學所能獲致。蕭峰自己也說不出所以然來，只覺什麼招數一學即會，一會即精，臨敵之際，自然而然有諸般巧妙變化。但除了武功之外，讀書、手藝等等都只平平而已，也與常人無異。他生平罕逢敵手，許多強敵內力比他深厚，招數比他巧妙，但一到交手，總是在最要緊的關頭，以一招半式之差兩敗了下來，而且輸得心服口服，自知終究無可匹敵，從來沒人再去找他尋仇雪恥。

但是，在新修版中，金庸又把喬峰這一「不可戰勝」的屬性給刪掉了，可能是為了讓小說的劇情更加合理。

破虜跟本冇人理 懷疑佢老豆老母都唔記得有呢個人

睇ff文
老豆打算train佢做領軍
耶律齊就學武功

耶律齊都無教到任何郭黃絕技呢樣好唔合理
Btw破虜生日無人理郭襄受盡寵愛都唔滿足

唔是教左降龍掌啦咩

咪教哂降龍十八掌(新版學齊)同打狗棒法比佢lo
算係咁la

(最舊版耶律齊個後代都做過幫主)

郭破虜作為《神鵰俠侶》裡面最沒有存在感的人物，金庸為什麼寫他？他的出現有何意義？

郭破虜存在的意義是什麼？

感謝補充